\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{WriteOnGrid}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DST, Theme=Cosinus, Calculatrice={}, Code={}, Niveau=4, Numero=5,Classe=ème}
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
    Sujet A
\end{center}



\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Compléter le tableau ci-dessous. On arrondira au dixième de degré ci-nécessaire. 
\end{enumerate}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline 
                     &      &      &      &    &   &   \\
    Angle en \degres &~~30~~&~~60~~&~~90~~&    &    &    \\
         &      &      &      &    &   &   \\
    \hline
         &      &      &      &    &   &   \\
    Cosinus         &   &     &     &~~0,2~~&~~0,8~~&~~1~~ \\ 
         &      &      &      &    &   &   \\
 \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\end{exercice}



\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
ABC est un triangle rectangle en A tel que AB = 6 cm et BC = 7 cm.
  \begin{enumerate}
\item\brm{4}Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$ (arrondir à l'unité).
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x11,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
 \begin{enumerate}
\item\brm{4}
ABC est un triangle rectangle en A. Déterminer la longueur BC arrondie au dixième. 
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.9]{fig6.jpg}
\end{center}
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x11,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
Dans la figure ci-contre, AB = 4 cm, AD = 5 cm et AE = 7 cm.
On donnera les mesures d'angles arrondies au dixième de
degré et les longueurs au dixième de centimètre.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.9]{fig7.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item\brm{3}  Calculer $\widehat{BAD}$.
    \item\brm{3}  Calculer AC.
    \item\brm{3}  Calculer CE.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x35,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

%\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
%On considère la figure ci-dessous : \\
%\begin{center}
 %   \includegraphics[scale=0.9]{fig1.jpg}
%\end{center}
%\begin{enumerate}
 %   \item\brm{3} Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ACD}$ . Justifie.
  %  \item\brm{5} Calculer la longueur AC (arrondir au millimètre).
    %\item\brm{5} Calculer la longueur BC (arrondir au millimètre).
%\end{enumerate}
%\end{exercice}

\newpage 

%\begin{exercice}
%Une échelle de 6 mètres est appuyée contre un mur vertical de 7 mètres de haut. Par mesure de sécurité, on estime que l’angle que fait l'échelle avec le sol doit être de 75\degres~(voir schéma ci-dessous).  \\
%\begin{center}
    %\includegraphics[scale=1.2]{fig4.jpg}
%\end{center}
%\begin{enumerate}
    %\item\brm{3} Calculer la distance AB entre le pied de l'échelle et le mur. (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
%\item\brm{3} A quelle distance CD du sommet du mur se trouve le haut de l'échelle ? (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
    %\end{enumerate}
%\end{exercice}

\end{Maquette}




\begin{Maquette}[IE]{Nom=DST, Theme=Cosinus, Calculatrice={}, Code={}, Niveau=4, Numero=5,Classe=ème}
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
    Sujet B
\end{center}



\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Compléter le tableau ci-dessous. On arrondira au dixième ci-nécessaire. 
\end{enumerate}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
           &      &      &      &    &   &   \\
    Angle en \degres &~~0~~&~~45~~&~~90~~&    &    &    \\
           &      &      &      &    &   &   \\
    \hline
           &      &      &      &    &   &   \\
    Cosinus         &   &     &     &~~0,5~~&~~0~~&~~1~~ \\ 
           &      &      &      &    &   &   \\
 \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\end{exercice}


\begin{exercice}
DEF est un triangle rectangle en E tel que DF = 15 cm et DE = 8 cm.\\
\begin{enumerate}
    \item\brm{4} Calculer la mesure de l'angle $\widehat{EDF}$ (arrondir à l'unité).
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}

 
\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
 \begin{enumerate}
\item\brm{4}
ABC est un triangle rectangle en B. Déterminer la longueur BA arrondie au dixième. 
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.9]{fig8.jpg}
\end{center}
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x11,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
On considère la figure ci-dessous : \\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig9.jpg}
\end{center}
Dans la figure ci-contre, AB = 5 cm et BC = 6 cm. On donnera les mesures d'angles arrondies au dixième de degré et les longueurs au dixième de centimètre.
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Calculer de l'angle $\widehat{ABC}$
    \item\brm{3} Calculer AC.
    \item\brm{3} Calculer AH.
\end{enumerate}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=34x35,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\end{exercice}







%\begin{exercice}
%Une échelle de 6 mètres est appuyée contre un mur vertical de 7 mètres de haut. Par mesure de sécurité, on estime que l’angle que fait l'échelle avec le sol doit être de 75\degres~(voir schéma ci-dessous).  \\
%\begin{center}
   % \includegraphics[scale=1.2]{fig4.jpg}
%\end{center}
%\begin{enumerate}
    %\item\brm{3} Calculer la distance AB entre le pied de l'échelle et le mur. (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
%\item\brm{3} A quelle distance CD du sommet du mur se trouve le haut de l'échelle ? (On donnera le résultat arrondi au centimètre.)
   % \end{enumerate}
%\end{exercice}

\end{Maquette}
\end{document}